العلماء يكشفون عن تأثيرات جديدة لعدوى الهربس على الإنسان
 أكد علماء تابعون لجامعة كولومبيا الأمريكية أن عدوى الهربس الفيروسية تترك تأثيراتها السلبية على الحالة الذهنية للإنسان وأوضح العلماء أنهم توصلوا لتلك النتائج بعد التجارب التي أجروها على أكثر من متطوع في الستينات من العمر حيث قاموا خلال التجارب بتحليل عينات دم المتطوعين وإخضاعهم لاختبارات الذكاء وبينت الأبحاث أن جميع المشاركين الذين أصيبوا بعدوى الهربس من قبل واجهوا مشاكل أثناء اختبارات القدرات المعرفية والإدراكية كما عانوا من مشاكل تتعلق بالذاكرة إقرأ المزيد العلماء يكشفون معلومات جديدة عن أبعد نقطة في المجموعة الشمسية ووفقا للخبراء فإن تلك المشاكل في عمل الدماغ قد يكون سببها تأثير فيروسات الهربس على الخلايا العصبية ما قد يؤدي إلى فقدان كلي أو جزئي للذاكرة  رامبلرأسعد ضاهر 